\input{../preamble}

%\teachermode\tagsmode
%\printtrue

\begin{document}
\printtask{
\setphysstyle{ЛФШ-18}{Графики-2}{8 класс}
\taskpic[55mm]{
	По графику скорости найдите среднее ускорение на интервалах времени: с первой по четвертую секунду, со второй по третью секунду. Найдите мгновенное ускорение в момент времени $t = 3 \unit{c}$. }{
	\begin{tikzpicture}[block/.style={
		rectangle, rounded corners,
		draw = white,
		fill = white,
		text width = 1em,
		align = center
		}]	
		\draw[black, ultra thin] (0.5, -2) -- (0.5, 2);
		\draw[black, ultra thin] (1, -2) -- (1, 2);
		\draw[black, ultra thin] (1.5, -2) -- (1.5, 2);
		\draw[black, ultra thin] (2, -2) -- (2, 2);
		\draw[black, ultra thin] (2.5, -2) -- (2.5, 2);
		\draw[black, ultra thin] (0, -1.6) -- (2.5, -1.6);
		\draw[black, ultra thin] (0, -0.8) -- (2.5, -0.8);
		\draw[black, ultra thin] (0, 0.8) -- (2.5, 0.8);
		\draw[black, ultra thin] (0, 1.6) -- (2.5, 1.6);
		\draw (0.5, -0.1)node[below, block]{$1$} -- (0.5, 0.1);	
		\draw (1, -0.1)node[below, block]{$2$} -- (1, 0.1);
		\draw (1.5, -0.1)node[below, block]{$3$} -- (1.5, 0.1);
		\draw (2, -0.1)node[below, block]{$4$} -- (2, 0.1);
		\draw (2.5, -0.1)node[below, block]{$5$} -- (2.5, 0.1);
		\draw (-0.1, -1.6)node[left]{$-4$} -- (0.1, -1.6);
		\draw (-0.1, -0.8)node[left]{$-2$} -- (0.1, -0.8);
		\draw (-0.1, 0)node[left]{$0$} -- (0.1, 0);
		\draw (-0.1, 0.8)node[left]{$2$} -- (0.1, 0.8);
		\draw (-0.1, 1.6)node[left]{$4$} -- (0.1, 1.6);
		\draw[very thick, blue] (0.5, -0.8) ..controls (0.7, -0.8) and (0.9, -0.5) .. (1, 0);
		\draw[very thick, blue] (1, 0) ..controls (1.1, 0.5) and (1.4, 1.5) .. (1.5, 0.8);
		\draw[very thick, blue] (1.5, 0.8) ..controls (1.6, 0.1) and (1.9, 0.1) .. (2, 0.8);
		\draw[thick, ->] (0, -2) -- (0, 2)node[right, fill = white, inner sep = 1pt, outer sep = 3pt]{$V(t),\unit{м/с}$};
		\draw[thick, ->] (0, 0) -- (3, 0)node[below]{$t,\unit{c}$}; 
	\end{tikzpicture}
}

\taskpic[55mm]{ Построить график зависимости скорости от времени, используя график $a(t)$ и то, что начальная скорость движения равна $-3 \unit{м/с}$. Запишите зависимость $V(t)$ аналитически для всех участков движения. }{
\begin{tikzpicture}[block/.style={
	rectangle, rounded corners,
	draw = 	white,
	fill = white,
	text width = 1em,
	align = center
	}]
	\draw[thick, ->] (0, -2) -- (0, 2)node[right]{$a(t),\unit{м/с}^2$};
	\draw[thick, ->] (0, 0) -- (3, 0)node[below]{$t,\unit{c}$}; 	
	\draw (-0.1, -1.6)node[left]{$-4$} -- (0.1, -1.6);
	\draw (-0.1, -0.8)node[left]{$-2$} -- (0.1, -0.8);
	\draw (-0.1, 0)node[left]{$0$} -- (0.1, 0);
	\draw (-0.1, 0.8)node[left]{$2$} -- (0.1, 0.8);
	\draw (-0.1, 1.6)node[left]{$4$} -- (0.1, 1.6);
	\draw[very thick, blue] (0, -0.8) -- (1, -0.8);
	\draw[very thick, blue] (1, 0.8) -- (1.5, 0.8);
	\draw[very thick, blue] (1.5, 1.6) -- (2.5, 1.6);
	\draw[dashed] (1, -0.8) -- (1, 0.8);
	\draw[dashed] (1.5, 0) -- (1.5, 1.6);
	\draw (0.5, -0.1)node[below]{$1$} -- (0.5, 0.1);	
	\draw (1, -0.1)node[below, block]{$2$} -- (1, 0.1);
	\draw (1.5, -0.1)node[below]{$3$} -- (1.5, 0.1);
	\draw (2, -0.1)node[below]{$4$} -- (2, 0.1);
	\draw (2.5, -0.1)node[below]{$5$} -- (2.5, 0.1);	
\end{tikzpicture}
}
\libproblem{city}{2004-07-7}
\libproblem{city}{2011-07-4}
}
\end{document}